客廳有部modem-router，再拉線入房，跌速至10%

本身用1000m寬頻 喺廳度用手機連wifi router都有9百幾MB速度（ speedtest hk) 但用條lan 線由router拉入房部desktop就得翻9xMB (same) check過條lan係 cat5e ，應該support到1000m ，會係咩問題？ （條lan線唔夠長，我用個adapter駁，即係 router-lan-adapter-lan-房）如果要換lan線去邊間買同咩牌子穩陣？ cat6/cat7? Thanks

拆咗 adapter 試齋一條線，睇下係咪 adapter 問題先